msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: entries\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2008-08-28 11:42+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2009-09-18 09:24+0900\n"
"Last-Translator: YunSeok Choi <xein@naver.com>\n"
"Language-Team:  <en@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: scout/autoconf.py:9
msgid "Search for autoconf macros inside the m4 files."
msgstr "m4 파일에 있는 autoconf 매크로를 검색합니다."

#: scout/autoconf.py:13
#: scout/bin.py:107
#: scout/header.py:13
#: scout/__init__.py:825
#: scout/java.py:13
#: scout/library.py:13
#: scout/webpin.py:50
msgid "repo"
msgstr "repo"

#: scout/autoconf.py:13
#: scout/bin.py:107
#: scout/header.py:13
#: scout/__init__.py:825
#: scout/java.py:13
#: scout/library.py:13
#: scout/webpin.py:50
#| msgid "package"
#| msgid_plural "packages"
msgid "pkg"
msgstr "pkg"

#: scout/autoconf.py:13
#| msgid "4"
msgid "m4"
msgstr "m4"

#: scout/autoconf.py:13
#: scout/autoconf.py:14
msgid "macro"
msgstr "매크로"

#: scout/autoconf.py:14
#: scout/bin.py:108
#: scout/header.py:14
#: scout/__init__.py:826
#: scout/java.py:14
#: scout/library.py:14
#| msgid "Enabled repository"
msgid "repository"
msgstr "저장소"

#: scout/autoconf.py:14
#: scout/bin.py:108
#: scout/header.py:14
#: scout/__init__.py:826
#: scout/java.py:14
#: scout/library.py:14
#: scout/webpin.py:51
#| msgid "package"
#| msgid_plural "packages"
msgid "package"
msgstr "꾸러미"

#: scout/autoconf.py:14
#| msgid "No files"
msgid "m4 file"
msgstr "m4 파일"

#: scout/bin.py:62
msgid "Search for binaries contained in the packages."
msgstr "꾸러미에 들어있는 바이너리를 검색합니다."

#: scout/bin.py:107
#: scout/bin.py:108
msgid "path"
msgstr "경로"

#: scout/bin.py:107
#| msgid "bit"
msgid "bin"
msgstr "bin"

#: scout/bin.py:108
msgid "binary"
msgstr "바이너리"

#: scout/foo.py:9
msgid "- template module -"
msgstr "- 서식 모듈 -"

#: scout/header.py:9
msgid "Search for C/C++/Obj-C/Obj-C++ headers."
msgstr "C/C++/Obj-C/Obj-C++ 헤더를 검색합니다."

#: scout/header.py:13
#: scout/header.py:14
msgid "header"
msgstr "헤더"

#: scout/__init__.py:148
#| msgid "Don't show this message again."
msgid "show this help message and exit"
msgstr "이 도움말을 표시하고 종료"

#: scout/__init__.py:155
#| msgid "Show the program version and exit"
msgid "show program's version number and exit"
msgstr "프로그램 버전을 표시하고 종료"

#: scout/__init__.py:198
msgid "Usage: %prog [global_opts] module [local_opts] search_term"
msgstr "사용법: %prog [global_opts] module [local_opts] search_term"

#: scout/__init__.py:205
#, python-format
msgid "select the output format (default %s)"
msgstr "출력할 포맷을 선택 (기본 %s)"

#: scout/__init__.py:212
#| msgid "scdb not available"
msgid "list of available modules"
msgstr "사용 가능한 모듈의 목록"

#: scout/__init__.py:228
#| msgid "Available profiles"
msgid "Available modules:\n"
msgstr "사용 가능한 모듈:\n"

#: scout/__init__.py:279
#, python-format
msgid "The name of module is mandatory. Use %s --help"
msgstr "모듈 이름은 필수입니다. %s --help 에서 도움말을 확인하세요."

#: scout/__init__.py:366
#, python-format
#| msgid "%1 is not a directory."
msgid "%s is not a directory"
msgstr "%s 은(는) 디렉토리가 아님"

#: scout/__init__.py:425
#, python-format
#| msgid "Cannot open file '%1'."
msgid "Cannot not open database file '%s'"
msgstr "'%s' 데이터베이스 파일을 열 수 없음"

#: scout/__init__.py:699
#| msgid "Specified repositories: "
msgid "Available repositories:\n"
msgstr "사용 가능한 저장소:\n"

#: scout/__init__.py:731
#, python-format
msgid "Usage: %%prog %s [options] search_term"
msgstr "사용법: %%prog %s [options] search_term"

#: scout/__init__.py:733
#| msgid "Got list of repositories"
msgid "list available repositories"
msgstr "사용 가능한 저장소 목록"

#: scout/__init__.py:734
#| msgid "Searched for package name"
msgid "inverse search by package name"
msgstr "꾸러미 이름으로 역검색"

#: scout/__init__.py:735
#| msgid "Set repository data"
msgid "select repository to search"
msgstr "검색할 저장소 선택"

#: scout/__init__.py:781
#| msgid "No repository found."
msgid "No repositories found ..."
msgstr "저장소가 없습니다..."

#: scout/__init__.py:825
#: scout/__init__.py:826
#| msgid "Modules"
msgid "module"
msgstr "모듈"

#: scout/__init__.py:953
#, python-format
#| msgid "Cannot find the master ypserver: %s"
msgid "Cannot find a formatter for a %s"
msgstr "%s 포매터를 찾을 수 없음"

#: scout/java.py:9
msgid "Search for java classes inside the JAR files."
msgstr "JAR 파일에 있는 자바 클래스를 검색합니다."

#: scout/java.py:13
#: scout/java.py:14
msgid "jar"
msgstr "jar"

#: scout/java.py:13
#: scout/java.py:14
msgid "class"
msgstr "클래스"

#: scout/library.py:9
#| msgid "Searched for package name"
msgid "Search for shared libraries."
msgstr "공유 라이브러리를 검색합니다."

#: scout/library.py:13
#: scout/library.py:14
#| msgid "Gibraltar"
msgid "library"
msgstr "라이브러리"

#: scout/python.py:9
#| msgid "Searching for info file..."
msgid "Search for python modules."
msgstr "파이선 모듈을 검색합니다."

#: scout/webpin.py:13
msgid "Search in packages using the webpin webservice."
msgstr "웹서비스를 사용하여 꾸러미를 검색합니다."

#: scout/webpin.py:45
#, python-format
msgid "Cannot retreive query results ... %s"
msgstr "쿼리 결과를 취득할 수 없음 ... %s"

#: scout/webpin.py:50
#| msgid "Never"
msgid "ver"
msgstr "ver"

#: scout/webpin.py:50
#: scout/webpin.py:51
#| msgid "Search"
msgid "arch"
msgstr "arch"

#: scout/webpin.py:50
#| msgid "No files"
msgid "files"
msgstr "파일"

#: scout/webpin.py:51
#| msgid "Version"
msgid "version"
msgstr "버전"

#: scout/webpin.py:51
#| msgid "Set repository data"
msgid "repository URL"
msgstr "저장소 URL"

#: scout/webpin.py:51
#| msgid "Searched for file"
msgid "matched files"
msgstr "일치하는 파일"

